<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-24T18:03:36-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">codando</title><subtitle>Blog dedicado a tecnologia, programação e desenvolvimento de software, com foco em dicas práticas, tutoriais detalhados e novidades do universo tech.</subtitle><entry><title type="html">Sendo dev na época da IA</title><link href="http://localhost:4000/2025/07/sendo-dev-na-epoca-da-ia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sendo dev na época da IA" /><published>2025-07-24T00:00:00-03:00</published><updated>2025-07-24T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/07/sendo-dev-na-epoca-da-ia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/07/sendo-dev-na-epoca-da-ia.html"><![CDATA[<p>É inquestionável que a inteligência artificial chegou e veio para ficar, por muito tempo restrita aos filmes de ficção cientifica, agora ela é realidade e mais importante que isso, acessível.</p>

<p>Para a engenharia de software ela representa uma grande evolução, o resultado de vários anos de pesquisa e desenvolvimento para chegar aonde chegamos, uma inteligência artificial capaz de gerar conteúdo, contextualizar e entender a linguagem natural, até mesmo quando a comunicação não é perfeita.</p>

<p>Para os desenvolvedores de software que não dominarem o uso da inteligência artificial como ferramenta ela será uma competidora, porque é um fato que nós humanos somos mais lentos na produção de código, e não conseguimos vascular conteúdos, documentos, mídias, quais quer sejam os recursos necessários tão rápido quanto ela.</p>

<p>Para os desenvolvedores que a utilizam como uma ferramenta ela será uma grande aliada, mas para isso é necessário desenvolver habilidades, como a capacidade de criar um <strong>prompt</strong> bem estruturado, a tão falada <strong>Engenharia de Prompt</strong>, isso facilita uma resposta mais precisa e coerente com a solução para o nosso problema.</p>

<p>Nem sempre a primeira resposta é a correta ou totalmente aderente ao que procuramos, e a busca por essa solução requer mais de uma iteração, mas isso não quer dizer que a IA esteja totalmente errada, pode ser que o contexto fornecido não foi completo ou claro o suficiente.</p>

<p>Voltando as habilidades, uma habilidade antiga que deve ser constantemente fortalecida é o conhecimento em <strong>fundamentos de programação</strong>, <strong>design patterns</strong>, <strong>arquiteturas</strong>, <strong>estrutura de dados</strong>, isso porque sem essa bagagem não é possível avaliar se a resposta da IA está de acordo com as melhores práticas, ou padrões requeridos em nossa base de código.</p>

<p>Os <strong>assistentes de programação</strong> e <strong>copilots</strong>, devem realmente ser isso, assistentes e copilotos, delegamos a eles o trabalho pesado, tiramos o proveito de velocidade e capacidade que possuem, mas ainda sim é nossa a responsabilidade de avaliar o código gerado, sempre precisaremos revisar, avaliar e decidir se aceitamos ou não aquela implementação.</p>

<p>Não estou querendo ser cético quanto a capacidade da IA, longe disso, na verdade eu sou um grande fã e usuário diário dela, mas estou consciente de que o cargo de <strong>piloto</strong> ainda é meu.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="IA," /><category term="Opinião" /><summary type="html"><![CDATA[Em tempos em que tudo é gerado por IA como se manter relevante?]]></summary></entry></feed>